---
title: 102 - Hardening - Expiração de contas
created: '2021-05-05T22:10:10.740Z'
modified: '2021-05-06T16:58:24.855Z'
---

# 102 - Hardening - Expiração de contas

chage -l guifoca --> detalhes da conta

/etc/pam/d 

chage -d 2017-01-01 guifoca

chage -l foca

chage -E 2017-01-20 guifoca --> Quando expira

chage -E -1 guiafoca --> conta n expira nunca

chage -M 90 guiafoca --> tempo máximo pra troca de senhas

chage -m 2 guiafoca --> minimo dois dias pra trocar a senha





